Pour chacune des affirmations suivantes dire si elle est vraie ou fausse. Justifier votre réponse.

\begin{enumerate}
  \item \textbf{Affirmation 1}
  
  \textit{Pour tout nombre $x$, l'égalité $(2x+3)(5x-4)+7(x-2)=10x^2 + 14x - 26$ est vraie.}\\

  \begin{align*}
    (2x+3)(5x-4)+7(x-2) &= (10x^2-8x+15x-12)+7x-14 \\
    (2x+3)(5x-4)+7(x-2) &= 10x^2+7x-12+7x-14 \\
    (2x+3)(5x-4)+7(x-2) &= 10x^2+14x-26
    \end{align*}


    \textbf{L'affirmation est vraie.}
  \item \textbf{Affirmation 2}
  
  \textit{Parmi les diviseurs communs des nombres $70$ et $90$, deux seulement sont des nombres premiers.}\\

  \begin{align*}
    \text{Diviseurs de } 70 &: 1, 2, 5, 7, 10, 14, 35, 70 \\
    \text{Diviseurs de } 90 &: 1, 2, 3, 5, 6, 9, 10, 15, 18, 30, 45, 90 \\
    \text{Diviseurs communs} &: 1, 2, 5, 10 \\
    \text{Nombres premiers parmi les diviseurs communs} &: 2, 5
    \end{align*}
    
    \textbf{Ainsi, l'affirmation "Parmi les diviseurs communs des nombres 70 et 90, deux seulement sont des nombres premiers" est vraie.}


  \item \textbf{Affirmation 3}
  
\textit{Le script de droite permet de construire le triangle tracé à gauche.}\\

Il faut tourner de $141\degres$.


\textbf{L'affirmation est fausse.}

\begin{multicols}{2}

  \begin{center}
  \includegraphics[scale=0.7]{3EvalVraiFaux02aCorr.png}
  \end{center}

  \columnbreak

  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.7]{3EvalVraiFaux02bCorr.png}
    \end{center}

\end{multicols}


\end{enumerate}